\chapter{基礎概念}
\label{chap:concept}

\section{認証技術}
「認証」とは、人やモノ、情報の正当性を証明することであり,人やモノを対象に した認証を「主体認証」\cite{technology-authentication}という.
主体認証には,「主体の知識による認証」「主体の所有する者による認証」「主体の身体的な特性による認証」の3種類がある.
主体の知識による認証による代表例は,パスワード認証,パスフレーズ認証,および,PIN(Personal Identification Number)を用いたものである.これらは実装が安易な認証技術であり,多くのITシステムで採用されている\cite{technology-authentication-2}.
所有するものによる認証では,携行可能な物理的デバイスを利用する.物理的デバイスとしては,ICカードや,ワンタイムパスワードでも利用されるようなハードウェアトークンなどがある\cite{technology-authentication-2}.
身体的な特性による認証には,利用者の指紋,色彩や生脈パターンなどを用いたものがある.これらをまとめて,バイオメトリクス認証(生体認証)と呼ぶ\cite{technology-authentication-2}.

\section{公開鍵暗号方式}
公開鍵暗号方式は,暗号化鍵と複合鍵を別のものとするRSAのような暗号化方式\cite{technology-SSH_authentication}である. 
秘密鍵から公開鍵を求めることはできるが,公開鍵から秘密鍵を求めることは困難\cite{technology-SSH_authentication}である.

\section{公開鍵暗号方式を用いたSSH認証}%参考文献を追加したい!!!!!!!!!!!!!
秘密鍵はクライアントが持ち,公開鍵はサーバ側が持つ.
公開鍵認証によるSSHの流れを次に記述する.
\textcircled{\scriptsize 1}クライアントがサーバにssh認証をする.
\textcircled{\scriptsize 2}サーバは公開鍵を用いて,ランダムな値の暗号化を行い,クライアントに送信する.
\textcircled{\scriptsize 3}クライアントは,送信された暗号化の値を解読し,サーバに送る.
\textcircled{\scriptsize 4}サーバは,\textcircled{\scriptsize 2}で行った暗号化される前の値と,\textcircled{\scriptsize 3}で送られてきた,解読された値が一致しているか確認する.一致していたら認証成功にし,不一致なら認証失敗にする.



\section{提案手法の実装で用いた技術}
    %\subsection{HyperText Transfer Protocol(HTTP)}
    %    HTTPについての説明 hogehoge
    %    \subsubsection{GETメソッド}
    %    \subsubsection{POSTメソッド}
    %    % ページが足りなかったら,deleteメソッドとか入れるのあり
    \subsection{Ruby on Rails\cite{Ruby on Rails}}
    Ruby on RailsはRuby言語で記述された,Web開発フレームワークである.
    Rubyのライブラリを補助してくれるgemがあり,効率よく開発を進めることができる.以下Railsと記述する.
    \subsection{javascript\cite{javascript}}
    javascriptはクライアントサイドである,ブラウザで実行することができる非同期処理なプログラミング言語である.
    DOM(Document Object Model) を用いることにより,HTMLとCSSを操作することができる.
    \subsection{node.js\cite{node.js}}
        node.jsはサーバサイトでjavascriptを実行できるプラットホームである.
        \subsubsection{ssh2(モジュール)\cite{ssh2-module}}% githubのreadmeのところを参考にしよう！
            ssh2はjavascriptで記述されたnodede.js用モジュールである.
            node.jsのコードで,OpenSSH(version 7.6)を用いることができる.
        \subsubsection{socket.io(モジュール)\cite{socket.io}}% githubのreadmeのところを参考にしよう！
            socket.ioは,通常WebSocketプロトコルを用いてクライアント,サーバ間でリアルタイム双方向通信を可能にするモジュールである.
            現状次のプログラミング言語で用いることができる.「Node.js」「JavaScript」「Java」「C++」「Swift」「Dart」 
    \subsection{OpenSSH\cite{OpenSSH}}
    OpenSSHは世界でもっとも使用されているSSH(安全に通信するためのプロトコル)実装であり,オープンソースである.
    主な認証方式としては,「パスワード認証」と「公開鍵認証」がある.
    %\subsection{websocket}
    \subsection{HTTP cookie\cite{Cookie}}
        HTTP cookie(Cookie)はウェブサーバとウェブブラウザ間で状態を管理する通信プロトコルである.
        Cookie により,ブラウザに小さなテキストデータを保存することができる.
        本来ステートレスなプロトコルであるHTTPに対して,Cookieで状態を管理することによりステートフルなサービスを実現することが可能である.


        \subsubsection{ステートレス\cite{state}}
            ステートレスは,HTTPリクエストに対するHTTPレスポンスが変わらない.
        \subsubsection{ステートフル\cite{state}}
            ステートフルは,セッションの状態を保持することにより,
            HTTPリクエストに対するHTTPレスポンスが変わる.

    \subsection{セッション\cite{session}}
        セッションにより,コンピュータ間で半永久的な接続を設定できる.
        セッションを実装する手段として,Cookieを用いることが一般的である.
        %\subsubsection{一時セッション}% railsチュートリアルから
        %\subsubsection{永続セッション}% railsチュートリアルから
% ページ数足りなかったら
%% html
%% css